九方，中文輸入法既皇者

我可以用九方一分鐘輸入四十個以上既中文字，有幾多人打中文可以快過我？

一入職場即廢武功

你公司打中文？

年年收我錢，DLLM狗方

係好用既

筆劃

好彩公司打英文

九方狗

ACO都考唔到

大易輸入法
一分鐘輸入五十個字

你去設定新增得語言黎我都打完

一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一一
嗱 我10秒就打完四十個中文字 垃圾

年年收？三年收一次㗎喎

我以前開壞手勢用佢公司的快碼，有無人仲用緊？

好用但吸血式收費

有無人知佢個版權幾時完

速成快撚過你啦屌你老母

拼音笑而不語

你用九方你連in都冇得in啊

速成

好後悔細個第1樣學識9方，出到社會要重新學過倉/速

狗閪公司
都唔撚知點利誘啲小學荼毒學生
搞到啲學生年年要俾佢吸血，搵工又用唔到
我寧願用手寫板都唔撚柒會再俾錢

九方係梁立人條仆街發明既。btw，呢條老而不去咗邊，好耐冇睇到佢啲言論

我認真數左
真係齊40個‘一’字

我都係一開始九方
暑假得閒先屎忽痕走去背倉頡碼

然後而家d 00後個個打拼音無人識倉頡速成

你又邊個網測 啱啱hea玩10fastfinger都有70喎

有冇人識CKC輸入法
好奇一問

用九方嚟計
呢個速度係幾快嘅

一有草花頭就廢武功

一分鐘得嗰40字都攞嚟講...

狗文最大好處唔洗點學

唔明樓上咁多人份工要打字先有得in

蝗拼挑你機

換板都當一次

無地方接受

YES

升ios又當一次

x2

我用倉頡，一般速度去打都唔止四十字

識過有人都係一分鐘四十字左右，佢以為自己好快，我話我起碼六七十以上，佢唔信要同我鬥，就輸左俾我

但我中學參加過打字比賽（要用倉頡），以為自己贏梗，點知同場有人打得多我三分一

打字速度人外有人天外有天
好難比較

我咁睇，倉頡速成要26個掣，九方得9個
牌面比會比較快

但九方公司本身就好肉酸囉
瘋狂收錢，你冇普及率點同人鬥呀

要俾埋錢用既九方，你先打得四十個字，就唔好走出嚟講啦。

倉額 4-50個字，係好正常啦。

細個間閪小學唔教其他輸入法，淨係教九方
之後打online game 用唔到九方先迫自己學打倉頡

一日九方撚 一世都被狗撚

啱呀，巴打

靜 L 左

倉頡六十字/分，古時考入方向日報做過打字。

用咁多年都係開心版

PC當然用開心版喇，小小唔方便囉

電話都係開心版

iphone無喇 so9sad

四十個字都拎出黎打飛機 慳啲啦

不過其實諗起都反智：

一個易上手既輸入法，因為要收人錢所以無乜人用。

一個難上手既輸入法，因為免費，所以變左做主流。

七百萬人就為左免費，而浪費好多時間學一樣無謂野。

and 香港人一直以黎都係咁。

以前學英文先存到
而家學支那話先生存到

永遠都浪費時間同精力去遷就人地。

你睇日本、德、法、…根本就唔會花大量時間學一樣野去遷就人地

香港人，如果將花係學英文、支那話、以至學輸入法既時間去學習一樣有用既野，已經跑得快過人地好多

用九方沒前途架，離開自己部腦即時變文盲。
早走早著呀。

利申:前九方用家， 已脫離九方魔掌。

電腦有portable版九方（當然都係開心版）

電話你幾可用人地果部？

幾時用翻版都可以咁自豪?

不嬲都自豪！

一蚊都唔畀班仆街賺！

尤其梁立人呢d仆街！

1分鐘40字你出來柒？

口裡說不，但身體很誠實?

你同你口裡講果D 支那人有咩分別?

同埋， 番工場所邊會可能比你裝其它野落公司機， 何況翻版

乜出嚟做野要打中文架？

返咩工要打中文咁cheap？

我打咁多份工，無一份要打中文字。

九方一分鐘四十字其實都算慢

係呀， 番工沒野做上連登， 結果因為沒輸入法要打英文

可能班連登仔做港資中小企 or做中資文員掛………

咁concern返工打中文呢個point

用開電話上私人網頁。

好後悔當年用九方打字
浪費時間同青春

好彩而家番工只係要打英文

不了，有電腦大MON睇野開心D。

要打中文既工，唔返都無損失啦。

得d孤鳩寒港資同支那公司先要用中文打字之嘛。

呀，仲有，連登仔最愛aco

我唔想上咩網都畀其他人知。

四十個有咩咁勁

我一分鐘打到50個數字

需求打字打得快既工種，

高級極有限

係得d入世未深既細路先會用打中文字速度打飛機。

同d小學雞吹噓豬心算有幾快一樣。

畀你一分鐘打一百個字又點。

唔通會憑呢樣升職加人工？

定想做打字kol係度直播賺錢？

所以成年人就可以吹噓自己用翻版好威?

用九方沒錯， 但用翻版仲係到多野講就過份左

識得分應唔應該畀錢d仆街賺。的確好過好多港豬！

係唔接受比錢姐
就算討厭比錢都唔好討厭九方

我以「唔畀錢d仆街賺」and「係仆街身上搵到jetso」而自豪。

起碼，叻過好多港豬，畀錢助長仆街。

咁你有冇諗過自己整個出黎做福大家，而唔係話咩唔好比仆街賺?

AT least 件野係你所謂既大仆街整。

九方 = 畀錢 = 不了！

有yahoo輸入法

無興趣研究。設計輸入法又唔係我專科。

改左版仲有咩?

屌 我都唔知改左版
sor

專利權係咪2020完？

佢到時改少少野就可以extend架啦

唔係因為九方收錢而唔用
係因為用九方打字真係慢啲

利申 倉頡～100字/分鐘

我反而覺得打字快慢唔係最重要，最重要係易學，唔好花太多時間去學。

真係用返人哋嗰句「可能我aim嘅嘢同你唔同 」

無可否認係有啲人打到隻字就得，唔求快
但總會有啲人可能係工作需要，打字要快

理論上用九方都係不求速度者居多
只係嗰堆人入面唔多真係願意去裝九方
而唔用九方有好多原因，唔一定下下同錢有關

另外倉頡亦可以係一種技能
對某啲人嚟講可能無用，但唔可以斷言話佢無謂

所以我咪話，返工要求打字快既，多數都係cheap工：

一係、中小企港資

一係、支那公司

一係、aco

一係、記者（一樣用工低）

一係、作家（可以人工高身家厚，不過全港有幾多個林行止？）

有時唔係工作要求
而係自己對自己嘅要求，又或者打字打到唔小心練到咁快
字就係要打咁多，咁點解唔打快啲，早啲收工

雖然我認同要狂打中文字嘅工係幾慘嘅
打英文或符號嘅工會好少少

我只係回應樓上有好多連登仔話：「打九方，無公司承認」呢個論點。

另，回應返你，我覺得呢個年代普級中文輸入應該係優先。

同埋，普及一個易學既輸入法，有助新一代走去學支那拼音。

公司唔肯俾錢呀嘛
正如你幾時有見過公司會買機械鍵盤俾啲打字佬
明明打字搵食，但用緊個手感極差嘅幾十蚊鍵盤

你希望有普及中文輸入法嘅原意係好
但搞清楚，呢個係九方嘅營運策略，明顯佢係做唔到普及，呢個亦唔係你同我嘅責任
無需要貶低其他所謂「難學」嘅輸入法

搞返場連登打字比賽鬥下囉

九方得小學雞先會用

所以我一開波就話：

九方係好用，不過要畀錢。

倉頡根本唔好用，只係免費所以變成主流。

好多連登仔覺得九方「唔好用」，並非客觀上呢個輸入法「唔好用」，只係「要畀錢」而令佢「唔好用」

thats why我不嬲覺得梁立人係仆街黎。為左私利，嚴重阻礙中文輸入法，以至中文係電腦應用既生態。

我搵左好多地方都無 ching有無提供？

黎多個比喻就係，一間餐廳好食有營養，但貴。

m kee無營養又易肥，但平。

d人個個因為價錢而食m kee。客觀上都係仆街黎，嚴重損害國民健座

（所以美國有高糖稅去對付呢d商家）

一日 windows 撚 一世都被 microsoft 撚

用一生黎學做人，其實應該死左佢

pc開心版應該唔難搵啦。

至於電話既開心版，我都唔知點share好，梁立人條仆街捉呢d好緊。

最安全就係實物轉遞

狗方實有mon posr架巴打

如果九方變左免費 內置左係Windows入面 成件事會變成點?

用notebook 無keypad就用唔到?

linux就算把啦。免費都無人用lor

你用一個你認為仆街既產品，就已經冇值得自豪

速成先係

學少一樣無謂野得一樣啦

香港人仲嫌浪費唔夠時間係無謂野度？

認同

九方你只要記得隻字既大概形狀都有機會打到（字形）
但倉頡除左要背碼，仲要識寫晒你先會識打

同埋手機用九方係方便過速成倉頡
肥毒表示豬手用QWERTY用得好辛苦
成日打錯字

公司內email通告可以用英文唧
但貼出街啲廣告街招通告，點都要一份中一份英

就算你一入職就做管理層，叫個𡃁砌，起碼都要打少少重點內容俾佢搞
公司電腦通常都鎖咗唔俾裝新程式，只識有方會連嗰幾隻字都打唔到
定你係用紙筆

產品唔仆街，只係發明果個仆街。

兩樣野黎，

藥廠仆街，但藥唔仆街。

明未？

我淨要pc得 手機都係用翻筆劃多

高層會用口述

其次用紙筆寫point。

朱邦復為左公利將倉頡免費、開源比全世界用，加速中文字電子產品發展

仲要考打字, 咪玩啦

唔通仲寫自己識windows, ms office落cv

你留一留個email係度。

應該有好心人會send畀你。

（好心人一定唔會係我！所以差佬唔使搵我！）

可惜，佢既product唔夠好。

呢度好多人一生志業係aco架。

mac/iOS 係咪冇開心版

產品中立論？
條仆街就係發明件野出黎想玩壟斷，用仆街既發明等同助長壟斷

咁咩叫好？

唔認同。

一日只要有開心版，佢根本無得壟斷

咁睇下你對office 既要求有幾高
例如excel 純粹識加減乘除 用下括號 max min sum
咁我覺得唔算識用excel

起碼都識if or not else look match先叫識1/4 (記住係四份之一) 因為excel function 真係太撚多

dunno。無用過apple野。

咩叫高層, 高層係用腦同口
佢up完有袐書有助理, 再有o靚執行, 邊駛先己郁手

係冇識打字咁好, 但完全唔會影響career path囉.

或者咁講, 鬼佬唔識中文添, 點知head鳩住9成華人

易學、易上手。

門檻底，達至高普及。

唔好意思 我諗諗下應該四份之一都無 更正返 10%啦
我都係識用excel 10%左右架咋

但大部份工種都唔會用到架啦

所以我先前咪話，香港人好慘。永遠做遷就人果個。

以前就鬼佬，要花一生人學英文

而家就支那，要學支那話

用翻版等於冇壟斷？

口述，出咗事會俾機會啲𡃁賴
即係要退化到用紙筆

題外話，當年好鍾意快碼

但最後都係要學倉頡

九方一分鍾60字
係屋企單手打字左手食雪條

係公司就用速成

速成萬歲

你講得無錯 excel function真係無乜可能會用得盡
但我覺得excel function 如果識一半以上 已經係神

無。

因為間公司點做都根本影響唔到用翻版既人。

真高層，邊有靚會「賴」？

錯，都係你聽錯。

一定唔會係高層錯！

應該話，用得盡，分分鐘係cheap工。

叫你日日pivot table、data mining，sort data其實都可以係好低層工種黎。

點定義易學、易上手、門檻底？

前幾年搵極都搵唔到就放棄九方了

大家睇法如何？

聽大家意見，最好聽廢老意見，佢地最難學新野。

你都傻
告到你仆街都得

所以要認清一個事實
做execution嘅永遠都係俾口upup, 做decision making嘅人head住.

等於冇助長壟斷
你收得皮未？

行列定大易好用啲

廢老一係用語音，一係用手寫，其他乜都難

好好好。

唔知馬雲仆街未？唔知BILIBILI摺埋未？

我速成都140cpm啦
依家少打中文都做緊100~120cpm
狗方真係垃圾嚟 又屈錢

手寫要多一個DEVICE，增加成本，都唔係好方法。

語音？我都想，不過唔知點解GOOGLE 永遠都聽唔明我講咩。

其實語音係一個好好既出路黎。如果完善D既話。

真高層就唔會有「入職」呢個問題喇
乜唔係討論緊「入職試時，只識九方會fail」咩？
真。高層一係就係鬼佬空降，一係就大老闆個仔或大老闆個死黨，入乜鳩職
街外嘅香港人點都要「入職」由𡃁做上位，幾勁都好，第一份工最多咪都係中層管理層

未
點解用翻版等於冇壟斷？

得個四十

用一個仆街國度黎證明？

無幫襯間公司，間公司點壟斷個市場？

睇住狗方同蛢音撚成日出po 自hi真係忍唔到笑

可惜既係，有七百萬人就係生活係呢個仆街國度之下。

而九方既用家，多數都係香港

九方都要額外裝多舊野
九方都係用翻版，手寫版一樣可以用犯法途徑獲得唔洗增加成本

你發音有問題咪聽唔明

呢樣嘢無分國界品牌，大把人用老翻捉唔到係事實黎既

一分鐘40隻字好多？

一年幾錢
手機，屋企電腦同公司電腦係咪3個授權

都唔係我講等於冇壟斷
我係話冇助長壟斷喎

你做乜柒

壟斷唔係淨係講錢，市場佔有率都係壟斷，之後佢可以告鳩晒所有非法用佢產品既使用者

計埋易學程度係好多

咁咪即係多數九方用家都係仆街

比錢唔係問題, 問題係唔係部部機都有裝九方
你第時出黎做嘢用到D 電腦唔比裝軟件你就知慘
襯後生學下倉頡啦, 三幾日就學識
又免費又快又唔洗裝

其實倉頡係咪快過速成

難捉唔等於你唔會比人告

2000年代市面出咗好多輸入法
形筆，十易碼，中串，筆順，縱橫
係咪收晒皮

任何輸入法本質都係一個exe / apk

分別只係你自己裝定廠商幫你裝埋。

唔背表就一定係
同埋，一打到罕見字，速成搵嗰個字起碼要十幾秒

即管告！

鍵盤手提電話年代遺留落嚟嘅筆劃輸入，係仍然有人用緊
利申：我本身寫字唔會深究筆順啱唔啱，唔識打筆劃輸入法

差唔多,我速成練到連罕見同簡體字都記得要space幾多次咩位,用倉頡班友應該起碼9成慢過我

我講既係筆順碼輸入法，唔係筆劃輸入法

打倉頡唔記得個字點寫就
但九方可以同音字筆劃去搵 呢樣係幾方便

點解冇助長壟斷？

用咗十幾廿年

linux 行 exe ?
mac 又係 exe ?

中一有個中文打字測試
個老師好自信咁講自己一分鐘六七十個字
點知一出結果我一百零幾
個老師o撚左唔信要行過黎睇
啲人話我打字隻手快到啪啪啪抽筋咁

但我見過出面有啲人打字一分鐘過百二百三
痴撚線都唔知點做到
依家轉左用mbp廢左武功

利申打信長場場屌人老母練出黎

用過幾年轉倉頡

你哋有冇買授權

速成jj 七十個 hea打都過四十

唔同device全部都要每樣收錢

倉頡行列大易都自學過
倉頡實在大難以理解佢點拆開啲字
因為同平時寫字的方法太唔似
最後放棄,決定搵其他唔洗錢既輸入法
行列都唔難,不過同大易比
我覺得大易仲容易上手啲啲
我練左三日上手(背口訣)

咩版本

係好用，只不過windows無內置就玩完

係

九方都算係香港奇蹟, 果段時間仲有人做研發
家陣比班有$佬問返轉頭點解唔去炒樓賺錢

唔講都唔知改左

根本唔應該用九方
趁早學倉頡先係王道

無人用linux啦唔該

mac機用得都係有錢人，點會用開心版

1.2.1版an

以前都用過快碼
但又係因為windows無內置
實在太煩
決定重新學過其他
最後研究過幾隻
發覺大易有啲似快碼
試下都上到手
之後打左十幾廿年

揾揾先，啱啱回歸Android， 用咗語音輸入成個月

0029 4040

第一年識打字用倉頡
之後為快先轉，搵咗自己笨

提埋你。

d人話，要先裝1.18，reg jor佢，用titanium backup個data，然後uninstall 1.18，然後裝1.21先可以開心。

係，試過直接用1.18會錯位同無字庫，btw係咪一定要root.

1.18其實唔係無字庫。只係個字走晒位show唔到。

一定要root。

明哂，感激巴打

轉啦
我都係下決心轉
練兩三日上到手
一兩個星期就唔會慢得過快碼
雖然大易都好少人用
但衰極windows都有
考CA / ACO 都可以用

mac撚 全天候只能用自己機工作

mac 幾時行到 exe apk

講起上來，winxp 年代個陣，我已經download破解版，後來轉用mac ，我裝香草輸入法，可以改做快碼的拆碼方法。

有無行列輸入法撚
邏輯接近所以由九方轉會過黎唔難, 重點係windows內置

唔識打倉頡/速成都係垃圾

以前白粉報請植字，要求係倉頡1分鐘60字

我打速成1分鐘80UP 熟既字可以去到100UP,原來打九方D人咁慢咁垃圾

可惜手機係咪冇乜好用既大易/行列

尤其是用慣咗Gboard個倉頡返唔到轉頭

android 可以用lime
都幾好用

你in咩工要識輸入法?

aco，連登仔最愛

有人整左個windows/linux版既opem source九方，有興趣去呢位連登仔既github睇睇

可惜比條垃圾渣住個版權
ios8上9果陣收我多次錢
嬲到瀨屎
打字係算幾快
應該普遍快過速成
但一定慢過熟倉頡既人

你問下識打拼音個班
平均一分鐘150字以上

之前一路用開九方，轉iPhone個陣就索性學速成算